民陣就6.12警方投擲催淚彈的決定提出司法覆核

6.12反修例示威期間，民陣下午在中信大廈外舉行獲發不反對通知書的集會，警方向集會人士投擲催淚彈驅散，民陣今日就警方投擲催淚彈的決定入稟高等法院，提出司法覆核。

民陣申請要求法庭宣布，有關決定是違法及不合憲，並要求警方遵守職責，保障集會及示威自由，透過合理適當方式，根據不反對通知書協助進行和平合法集會。

入稟狀提到，有關決定明顯違反《香港人權法案》，亦是不必要，因為民陣集會是和平，與立法會外發生的事無關，即使立法會外的示威者走入民陣集會人士中，警方亦無緊急需要，向群眾直接發射催淚彈。

民陣又提到，警方當時發射催淚彈，令人群陷入瘋狂，警方防線向中信大廈推進，而大廈只有一道門開放，群眾有機會嚴重受傷，認為即使警方有需要發射催淚彈，警方應該提早作出警告，並容許群眾有足夠時間散去，警方亦應提供疏散路線。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

好過冇

推

睇黎係夾好今個星期黎場警權大爆炸

連續幾個對狗既司法覆核

好波 推

到而家都未知司法歸邊

國際民主日 唔俾遊行

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

中秋佳節做咩好？梗係一齊食燈籠玩月餅！

Push

推！